【獨家專訪】電子錢包好方便？陳家強：我張八達通仲方便

快速支付系統（FPS）今年將出台，陳家強認為有利支付業務發展，香港金融科技業將迎來更大發展空間。而一直有人詬病香港支付技術落後於內地，他不表認同，「用電話畀錢，係咪真係方便好多呢？我張卡仲方便啦。」

陳家強說，過去兩年以來，不斷有人說香港支付系統落後，但回望過去，並不是落後與否問題，只是市場習慣有別，「香港好多人鐘意用八達通、信用卡，你話如果擺入手機到，係咪方便好多呢？我張卡仲方便啦，我懷疑我呢個經驗，好多香港人都有，冇種要推動你用手機支付誘因。」

不過，陳家強認為，香港的士支付上確有進步空間，「我耐唔時都要撳ATM拎錢，唯一原因係搭的士；又或者食完飯畀錢，去櫃員機撳錢都煩，如果可以解決，都方便好多。」

金管局今年第3季出台FPS，陳家強認為令人期待，「FPS係全世界最先進支付系統，由原本銀行與銀行之間結算，到個人與個人之間結算，最終好多電子錢包會出現搶佔商機，好刺激。」FPS好處是打破金融工具轉賬的隔閡，做到實時結算、24小時運行，並連繫各大銀行及電子錢包。

展望香港金融科技發展，陳家強指，不甘心香港人只做本地市場，認為應進軍內地市場，「好多人話內地科技公司人多、錢多，好難打入，我唔完全同意，因為科技會變，唔係內地獨有，今日香港要做創新，唔應該只做金融，例如可以諗下AI（人工智能）點發展，甚至係應用在醫療上。」

記者：周家誠攝影：朱永倫

蘋果財經，關心你飯碗